Q1 | difficult
Prompt: Q: Which congenital heart defect is classically associated with 'egg on a string' appearance on chest X-ray?
Options:
A. Tetralogy of Fallot
B. Transposition of the great arteries
C. Truncus arteriosus
D. Total anomalous pulmonary venous return

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q2 | difficult
Prompt: Q: In rabies infection, which histological finding in hippocampal neurons is pathognomonic?
Options:
A. Councilman bodies
B. Negri bodies
C. Guarnieri bodies
D. Lewy bodies

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q3 | difficult
Prompt: Q: Which malaria species is most associated with splenic rupture?
Options:
A. Plasmodium vivax
B. Plasmodium falciparum
C. Plasmodium malariae
D. Plasmodium ovale

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q4 | difficult
Prompt: Q: In neonatal sepsis, which organism is most commonly implicated within the first 72 hours of life?
Options:
A. Listeria monocytogenes
B. Escherichia coli
C. Streptococcus agalactiae (Group B Strep)
D. Klebsiella pneumoniae

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q5 | difficult
Prompt: Q: What is the most specific ECG finding in hyperkalemia?
Options:
A. Prolonged QT interval
B. U waves
C. Peaked T waves
D. Sine wave pattern

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q6 | difficult
Prompt: Q: Which type of intracranial hemorrhage is classically described as 'crescent-shaped' on CT?
Options:
A. Epidural hematoma
B. Subdural hematoma
C. Subarachnoid hemorrhage
D. Intraparenchymal hemorrhage

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q7 | difficult
Prompt: Q: The presence of Howell–Jolly bodies on peripheral smear indicates dysfunction of which organ?
Options:
A. Liver
B. Bone marrow
C. Spleen
D. Kidney

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q8 | difficult
Prompt: Q: Which vitamin deficiency predisposes to Wernicke encephalopathy?
Options:
A. Vitamin B1 (thiamine)
B. Vitamin B6 (pyridoxine)
C. Vitamin B12 (cobalamin)
D. Niacin (B3)

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q9 | difficult
Prompt: Q: A patient with chronic liver disease presents with gynecomastia and spider angiomas. Which hormone is most likely elevated?
Options:
A. Progesterone
B. Estrogen
C. Testosterone
D. Cortisol

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q10 | difficult
Prompt: Q: Infective endocarditis due to IV drug use most commonly involves which valve?
Options:
A. Mitral valve
B. Aortic valve
C. Tricuspid valve
D. Pulmonic valve

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q11 | difficult
Prompt: Q: Which zoonotic infection is strongly linked to unpasteurized goat cheese consumption in endemic regions?
Options:
A. Leptospirosis
B. Brucellosis
C. Anthrax
D. Q fever

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q12 | difficult
Prompt: Q: What is the primary histological lesion in Rheumatic heart disease?
Options:
A. Negri bodies
B. Aschoff bodies
C. Reed–Sternberg cells
D. Mallory bodies

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q13 | difficult
Prompt: Q: Which electrolyte abnormality is most associated with Torsades de Pointes?
Options:
A. Hyperkalemia
B. Hypomagnesemia
C. Hypernatremia
D. Hypocalcemia

Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q14 | reasoning
Prompt: Q: A 2-month-old infant with severe respiratory distress and continuous 'machinery' murmur is suspected to have a congenital heart defect. Which condition is most likely, and why?
Options:


Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

Q15 | reasoning
Prompt: Q: A patient from a malaria-endemic region presents with cyclical fevers every 48 hours and splenomegaly. Provide the most likely parasite and explain your reasoning briefly.
Options:


Please answer by starting your response with the single correct option letter (A, B, C, or D), followed by a space and then your explanation. For example: 'B. Because ...'.
Answer:
LLM Full Response:
None
Response Time: 0.00 seconds

